公務員爆離職潮？政府經驗成CV變負資產？專家教你點洗底

唔明連登仔吹奏政府工 而家政府工已經唔好做

據公務員事務局早前向立法會提交的文件顯示，政府於2015至2016年度共有1,056名公務員辭職，當中有6成人為未過3年試用期便已「棄船圖生」。對於「跳船」數字，公務員工會聯合會總幹事梁籌庭直言今天的政府工「根本毫不吸引」。「人工、福利既不吸引，士氣又低落。現時的醫療保障只去到公務員60歲，或新制的65歲，至他們退休時便全部抽走，公務員在最需要受保障的時候便要『食自己』；加上高官在社會議題上交不出成績，變相令公務員受盡巿民怨氣。」

除了表面因素，內部文化亦是令不少「新鮮」公務員萌生去意的一大因素。「公務員工作講求穩定，做事按部就班，人地要隻杯你唔可以畀隻碟人，升一級職位也要排隊等幾十年，等『上面』（職位更高的同事）離開了才有機會。無錯，當公務員確實穩定，但你要想想自己需付出幾多。」他預期離職潮會持續上升。

公務員工作經驗 或成履歷負資產

局內人認為公務員離職潮已在逐漸發酵，但盈力僱員服務顧問管理首席顧問孫立民就認為，現今的「跳船」數字中仍以退休離職的佔大多數，因此認為公務員流失情況未算嚴重。他指出，現今年輕人對公務員已不再抱有「一生一世一份工」的心態，反而會視之為踏腳石，「公務員起薪點吸引，你見每次有公開招聘都有『爭崩頭』的情況就知，但年輕人多數不是打算『打一世工』，他們可能想藉此盡快儲錢，去實現自己再讀書或旅行的目的，因此年輕一代公務員對職位的忠誠度沒從前一輩的高，如巿場有更好選擇，他們就會離開。」

他坦言公務員如想跳回商界，政府工的經驗會是履歷「負資產」。「別人會想：你在政府入面『歎』了這麼久，為什麼還要再出來工作？在政府工作的經驗愈長，對方就愈會思疑你還有多少『戰鬥力』，如果是因為應付不到工作而重投商界，對方更會覺得你連政府工都應付不了，那如何去應付高競爭的商界環境呢？」

他認為年輕公務員應趁入職頭3年的時間，認真檢視自己是否適合在政府文化下工作，若果決定在3年後重返人力巿場，仍未至於是「死罪」，但要有技巧解釋自己的決定。「最好的解釋是為了儲錢讀書，已經考了master或second degree增值自己；若然沒有讀書，就不妨坦白說，認真考慮過政府工作不適合自己性格，自己於幾年內見到什麼政府文化，而自己亦想追求更大發揮空間，但切忌數前東家的不是，或說有人事不和。」

不願上鏡，任職助理文書主任（ACO）並剛過3年試用期的公務員馮小姐就表示，她已有「棄船」轉工的打算。「當初因為看中公務員年年跳point加薪，鐵飯碗夠穩定的原因才投考，但入職後卻發現與期望有落差，最主要是工作文化很差，做少少事都要一個程序跟一個程序，一個推一個，推到最後都不知道是由誰去跟進。雖然我的職級可以叫下屬辦事，但做得不好又是自己執手尾，加上下屬一來年紀比我大，好難『叫得郁』，二來舊制多假期，他們一星期甚至可以只上班4天，工作最後都要由自己做。」馮小姐直言要聽從上司，又叫不動下屬做事，夾在中間不易做，所以若然找到新工，人工低一點也不介意，「現在國泰又炒人，都要看看巿道好不好景，最怕別人覺得我白過了3年，想跳返出來都不行。」

公務員爆離職潮？政府經驗係CV負資產？ 職場專家教你點洗底

ACO

政府工梗係垃圾工啦，但私人工更垃圾，私人好景邊個想打政府工

麻煩晴報出多啲呢啲文 留番位俾我入

馮小姐 一定唔會走

想考公墓員其實都係怕中年失業

私人工唔會一個推一個
因為鑊一定你咩

aco都可以指揮下屬

做政府既絕大部份都唔會走 有幾多個會出返私人公司做西工瘋狂ot

政府要ot得勁既位好多都係升得快

無牙老虎嚟

政府垃圾招聘既規則, 從來都係 睇語文能力 > 過往工作經驗
好容易請埋請埋一班 唔識做野就廢人

aco 呢啲垃圾工預左啦
做AO 嗰班出黎都唔知幾搶手

係垃圾

不過好撚多人爭

以為AO想跳船
ACO都想跳船
如果出面撈得掂,當初就唔使做ACO啦

想知篇文嘅情況app5apply到係班AO 到？

btw 有人走，自然有人當時機入去做

有人辭官歸故里

aco要求中五學歷，成班over qualify大學生走去爭，爭到又嫌三嫌四

轉唔返出去先係問題

大學生頭幾年根本唔會夠耐性
身邊d同學做到第三年人工大躍進 已經過aco頂薪
aco仲係萬四五等probation過

人點都有比較心

比晒我做啦屌
利申半政府工

唔好話3年
3個月都已經唉唉聲啦
幾時先望到頂薪

同同樣垃圾既會計相比 我會選擇返政府

無錯 大把大學生入去做左一兩年都係咁諗

無咩成就感先最大鑊.

人工一早列晒出黎
前景上下forum都知
成班傻西係咪做住先既心態入政府

你考到高職位
紀律部隊officer果d
睇你走唔走

都係d低職位先會走姐

其實整體仲係好低

有degree真係唔會想去做aco
咁撚低人工都去狗衝

你講呀?
宜家好多後生仔女碌左入去
好多有degree 仲有d係專科

點解你地講黎講去都係aco
入去做n展佬點睇？ 起薪6皮幾 到頂有10皮 我就實仆去做

淨係唔可以parttime又唔可以收禮, 啲女個個爾朱扒. 我早就跳左

入得到就係

政府除左ACO 職系仲有好撚多
日日只係拎ACO冇撚用既人黎做例子

連登仔節墮到連垃圾晴報都要吹奏

邊個職系都有離職，最主要係無長俸，出面有機會咪走囉，完全無包袱

5 你老味

Aco都有面出黎做訪問
當自己ao eo咩

以前好多公司聽到公務員，一定唔請（懶、遲到早退 深入民心）

大撚把officer grade 公墓完有 commercial offer

考到牌先有資格講野
你估個個都有牌

你一係做高官，人地請你做顧問

中下層果d，你係東華三院咪請佢地返來養

其實aco 中五後生仔夠料指揮下屬咩，考緊aco, 我都怕俾下屬玩

做過公務員，點會同你免費OT、一定要9-5

每星期起碼請一日假，做事踢至郁，否則剩坐下

aco下屬係咩位

表面聽你，背後同你做相反已經仆街

CA

CA, Workman

咁多人狗衝仲以為 ACO 好正
竟然有人要做返出嚟
照咁講 CA 係咪先係最正
因為CA 死都唔做 ACO 要自己做

做aco不嬲打兩份工架啦
我識個d老aco全部全職炒股炒樓兼職打政府工

老屎忽最輕鬆架啦

個門檻咁撚高
有幾多連登仔連上去in既資格都冇咪唔講

個啲咪戇鳩囉 咁撚多政府工唔揀走去揀aco?

拎engineer黎講
拎份AO出黎講都正常d

5你老母死5p仔

呢個真
成班踢都唔郁

App5apply

老屎忽先有長俸同較好福利

依家事實係
10個非專科大學生 7個發夢都入政府

舊制果d最撚勁
預先知道當日有audit 開會就請定假先
一星期返3日工

咩都話未做過唔撚識
問返我呢個低級過佢既人
我梗係唔撚柒教佢
容乜易又俾佢借題發揮
最後咪又係搵我老細

唔好做還唔好做
始終做政府工唔怕有中年危機

better than IT

屌你一個城市個個人都想做政府
就知城市有問題啦
因為私人市場仲垃圾
你fresh grad 一萬都可以無

外國會唔會同你搶政府工位？

人工低?
人地返工返十個鐘做足十個鐘
正苦工返工返十個鐘做兩個鐘
我睇唔出人工低係邊

我屌晒你地嗰份

It狗你的資訊很有用

跳point慢
跟年資升
無花紅
稍為有野心都出去闖啦

到畢業搵工時間係時候踩下政府工

數據很誠實

未入既想入
入左既想走

利申:好想入

已入表示唔想走

想入入唔到，唔做麻煩快手讓位比有需要人士

快點負資產我

廢物 傻仔 冇撚用入唔到政府先會做私人公司

出面的確唔算差 係行業問題 有d的確係做幾年就升得好快 有d垃圾行業就真係ca都不如

但係後生u grad入左去 咁就一世
出返黎唔係唔得 人工減>50%囉
aco都唔係差太遠 eo ao出返黎邊有公司出到咁高

最叻係你 等睇你名成利就

普通大學生做三年野已經去到aco頂薪

低級公務員幾時都可以做 無必要後生就封鎖自己可能性

同意 大學生肯捱實升到

唔洗葡萄喎 的確只要有少少能力 就唔會選擇正苦工

呢個話題喺連登永遠不死

政府人工福利唔係好
不過要拎相同人工而做返政府工嘅工作量同能力要求私人巿場就唔係咁易搵

所以調返轉講跳出去人工唔跌已經偷笑

aco既話 你冇要求既 又有心係政府過世 咪冇問題
問題係你有料既 又或者u grad 出黎做aco eo咁就一世 點解唔試下其他野先呢?

篇野都係講呢一種 如果你唔諗住一世係政府 政府經驗咪負資產
所以如果你u grad 出面都有offer 就好好諗清楚係咪呢世都想係政府

三大乞食科表示身邊全部dream job係諗住入政府

Dream Job入政府，咩先
唔會ACO掛

aco就真係大部分準時放既
個個都話政府係hea 但係其實好多department workload都唔少
十個鐘做兩個鐘 你搵比我睇
好多eo ao都要遲放
撞著d 9老細 電話都唔比你禁

都係果句 你走問個hr 問佢公務員係咩定位
一篇所謂既文章就當係入去做既人冇料扮四條
出黎做野唔係話你讀幾多書就搵幾多錢
你不如講讀醫做星球人或者月球人啦
sasa老闆就好例子啦 邊個話打死一世工 工字不出頭呀 政府工就係有時間咁做 你有冇？
成日淨係諗一個月搵幾多 冇諗過一個月搵更多 十個公務員 九點九個有炒股啦 你有冇時間mon住 我唔係要挑戰你d乜野 人各有志 唔啱做咪唔做囉 一年一個aco位幾多人爭 係跳呀 早就跳左啦 等三年probation過左先走？ aco位 有公屋排架 每個月最小政府供佢人工15%mpf架
當一個aco pt 6
16590 2488.5 政府供一個月呢筆數
pt 15
政府供4206 一年政府入足50472 畀你
over 30年 係供25%
一年政府供僱主果份mpf係84120
你個mpf一年有幾多錢 大家都係供mpf
加埋自己果份 一年有100944 當你廿五歲入職
你五十五歲打後 到你六十五歲退休 一年有過十萬mpf金額 我當你四皮一個月 一年得48000mpf 可能大家有三皮幾四皮一個月既

(以上係講緊三十年冇薪酬調整得出結果)
簡單d諗 可能大家唔care 公務員呢份工
一個aco 上千人爭一個位
年年薪酬調整成村人行出黎鬧點解可以加人工
我睇唔透

我睇唔明

冇架 只係一班話有位同學出黎做野已經高過aco max
我識果堆一出黎 唔鳩洗做 本身屋企有米 做家族生意 三十歲已經拎住成五位數字既袋 再唔係嫁左畀d揸跑車既仔 再唔係 專業人士
事實係 成大班人爭住報名爭個aco 位
可以連登唔小高學歷既人唔care aco位啦

2014年考aco人數26,000
2016年考aco人數38,000

點解會咁既

公務員抽屋有冇優先

另外一條隊

講真如果自問無料、性格唔進取、唔接受挑戰、
想hea過一生既入政府一流,
好過出去打私人工生不如死,
如果覺得自己有料, 本身又勤力,
唔想一生白過, 揾萬零兩萬個D就唔好諗住入去

啱先excel無聊整條數

今日25歲入職
無風無浪
去到60歲退休
mpf 總數係
港幣2568666
以上mpf計2016年4月1號 aco 人工由pt3去到pt15 mpf連政府按年薪及年資計算到退休 每年薪酬調整不計算在內

如果一位由25歲
一出黎做野月薪 四萬蚊一個月 僱主及僱員供mpf人工 一年所供48000
到六十歲 退休 合供 mpf 港幣 1728000

可以話四萬蚊一位人士可能識投資 百零萬 散紙黎姐
在座各位踩入政府一文不值人士 應該唔在乎 八十幾萬差距架可 做左三十六年野 每年都係多兩皮幾姐 人工升到五皮應該追到

淨係無料已入唔到政府啦 38000人爭aco 千零個位 睇黎果36000人比班無料做低左 真係死鳩左佢好過啦

仲有樣野唔記得 應該僱員係千五蚊最高上限mpf 唉 無計 人工低 忽略左呢樣野 aco 真係好撚低人工
利申 aco條數係我人生寫照

睇得出巴打好激動 冷靜啲
不過有樣野唔明就係點解普通大學生做兩三年野就有28-30k
但係出面唔少新聞同post都講緊買唔起樓
我無乜研究過買樓呢啲野 因為對我黎講仲係好遙遠既事 真心問

師兄 其實電腦測驗打字呀
已經篩左一堆人
唔好以為個個都好似
後生仔打下機有用下電腦就無問題

仲有面試內容基本上公開
換句話都係睇眼緣
唔好講到好似好勁咁

因為私人市場仲有更閪更低人工既垃圾工存在

得罪講句抵撚死 當初考得已經知條path係咁 做幾年就唔滿意 咁有料當初考個ao返黎囉

證明做得政府工既人眼界只會愈來愈窄
你話你EO AO就人生贏家啫，ACO 都咁自我感覺良好真係

大把大機構都可以比人揀用 ORSO 定MPF, ORSO僱主供款冇CAP
再講有成35年時間去 accumulate 八十幾萬，大把工具做到之餘，仲唔使等到60歲先拎到
不過FOR能力不足既人，提早認清自己個定位都係好事黎

利申, 供ORSO，大學畢業第三年已經逗緊多過你頂薪，不過係朋輩入面算係地底泥

第一，唔係普通大學生做兩三年野就有28-30k，而係入唔入到岩自己既行業好緊要。入得岩既，可以扶搖直上，入唔岩既，咪成世人浮浮沉沉逗皮幾兩皮野。
第二，3皮野一個月係香港個物價水平其實唔係錢黎。食一個LUNCH 50蚊，來回車費又40蚊。再加埋大部份人都要供養屋企人，如果自己出來住又要比皮幾野租金。
七除八扣就冇咩錢淨。

上面話月入兩皮幾三皮幾唔係咩錢
而實際數據係月入中位數係萬幾
所以香港哋真係冇窮人
因為唔知點解消失哂

咁申請公屋果d係乜生物？

咪啱囉
住公屋嗰啲一係蝗蟲 喺大陸有幾層樓收租
一係公屋富戶 邊有窮人？

連登八十九十後零零後 大學生 大專生 中學生為主
可能高少少人工都唔定掛 可能渣
但大撚把低學歷低技術 廢老廢中拉低返個入息

好多大學生fg逗緊10k,12k
唔考aco考咩

根本就係 連登多數都係有錢

連登大部分人月入起碼30k

個個u grad三年三萬以上

五年做左兩個部門，都係前線受氣位
想跳返出黎

巴打你計既野我都計過，我有幸廿幾歲入到個maxpt. 34以上既位，計退休mpf超過6球tim
但咁代表d咩？ 相比出面有能力既人真係唔放眼內，喺我自己圈子入面亦只算中下

講真aco呢d位人工唔高係公認事實，計埋15% mpf都唔算係咩，做aco唔緊要，人人志向唔同，但講到aco好吸引好正(香土班人吹到人生贏家咁款tim) 就只會比人笑公務員眼光淺窄囉

公務員本身都垃圾架la, 唔係點會做公務員呀

ao eo呢

今時今日做政府工唔駛諗移民,人地一早當左你係為共產黨工作

唔做政府工就移到民啦咩

Aco中學畢業去做就好既，大學就唔好啦

其實睇下post都知香港人人工好高，而家樓價根本好合理，好多人都買得起

話貴班友多數係未畢業既中學雞

做政府工的機會率係接近零

識幾個考埋會計師牌都唔想捱
入左政府做eo
呢個社會痴撚哂線架啦

其實大家都只係想"生活" 而唔係單單生存
點解咁多大學生 考埋牌都想入政府做
因為出面私人市場連最基本準時放工都做唔到

後生係要work life balance

最靚仔靚女果十年拎黎OT捱殘

你公司50週年

ACO 3年頂薪 ？
唔係啊嘛 ？
紀律部隊大家點樣睇？

熱廚房 冇以前咁hea咁好福利啦

發覺大部份人都係想
番工玩下手機,有網上下就有糧出
咁aco 的確岩你地

坐房唔岩你地

x2

明明份工本來就係 CE 5科合格學歷
但拎去對比既永遠都係 Degree 學歷收入
CE 學歷出黎想有5天工作得黎又有2萬以上人工既文員位
有D人畢業出黎做10年野都未必得

好似消防咁 由散仔升隊目或隊長都唔知要排幾耐
一係等佢退休，一係等佢犯事比人革職，最快既方法 等你上司殉職

依家in ca都難撚到仆街
in hyd wsii仲易過佢

用最廢既工襯托自己

係唔知做乜呢度一大班人淨係想入 aco

篇文提aco

個記者弱智，有咁多高級既唔問

低級公務員流失高d

ACO梗係無人要，有degree 又選擇做ACO係咩人？咪就係d無野心，想輕輕鬆鬆過一日嗰d人，即係做過ACO，份CV就大大隻懶字係上面，HR見到都即刻唔考慮啦

政府經驗未必一定係負資產

係嘅話就唔會離職有人請

離得職多數出邊搵到份更好

做左政府8年

曾蔭權年代好好做
以前真係優差
堅hea

CY上任後就變天
多左好多OT同鑊氣
我就黎辭職

希望未入政府既人
三思而後行
近年政府既問題已經浮哂面外人都睇到
內部人就梗加知道問題有幾嚴重
紙包唔住火
唔係高官講兩句無事就係無事
依家港珠澳大橋單野
根本就係鉛水事件翻版
如果政府員工工作上關呢D野事
你想下個員工有幾難做
對內對外都不是人
吃力不討好
做幾多野都係食死貓多鑊氣

正常既
ACO係垃圾黎
快D走好過
都唔知D人仆入去既仲要大大聲講出黎既心態係咩

頭幾年就話想係私人市場搏殺吓啫
做耐咗都係想穩定同埋有多啲 work life balance架啦 唔覺得想入政府有咩問題
唔通係私人市場日日擔驚受怕 驚被人炒好過癮咩 大家都係想穩穩定定揾兩餐飯食
當然啦 你自問係best of the best 好有能力好aggressive既話 咪係私人市場到搏殺囉 可惜現實係大部份人都係平庸

私人市場人工仲低過政府仲要唔係年年有人工加
加都係加五舊施捨下你
政府就算頂薪左都仲有得跟通脹加

邊行咩title? 想了解下

專科除左top個班
大部份做3年都無2皮幾
好想知邊行

廢港

個市一差跟住被人炒真係唔荒唔名成利就

真心想知下

聽呢度啲人話政府工上面啲人唔走就無位上
有位就下面啲人都要排住上
如果你喺出面撈到咁上下想入去搵返咁上下又係咪有位?

其實考牌同專科就梗係人工高啦大家都明
但係社會上大部分人都唔係專材
普通科grad又點可能力做三年就三萬

呃人sales 唔計

ao 一定有，大把人請。

eo 啲打雜就一定搵唔到咁高啦 但班eo 心諗，點解要出番黎？

當年夠話唔吸引啦
一個金融風暴個個都扑去攬住個金飯碗
然後而家又再話唔好
遲早又個個都回歸政府工懷抱

應用社會學、歷史系、東南亞研究、歐洲研究、中國文化研究、人類學、哲學、政治學

其實呢類係係香港搵工算唔算另類歧視 不過其實D已發展國家 呢類都係唔易搵 不過人地國家無咁低人工姐

仲有CA係下面, 不過都係四十歲阿叔阿嬸, 語文能力差

前面幾頁位公務員巴打, 打大篇野計數,
其實討論下又唔駛咁激動
人各有志, 自問有料有野心,
又勤力的話, 我覺得唔入政府好D,
好似小弟今年30,
昔日舊同學上至做生意一年揾一球,
到月入4-5皮專業人仕, 有樓
再到2-3皮海關/郵差.
再到皮幾2皮私人工都有,
最終睇你自己想要D咩。

銀行非sales 三年senior officer 唔計b仔兩萬尾

做政府衰極都較9成私人公司好
任何政府post, 頭3年試用期係最西
捱過左perm左, 你唔升最撚惡
以eo為例, 你升到eo1, max已經有housing
升到咪可以惡

如果大學讀乞食科aco的確係唔錯
識大把sci grad成日ot但做左年幾15都無

其實話公務員垃圾果d人，你地有冇in到，之後無去做先?
講真私人公司d腦細做野真係好撚19，日日就係左度又度點先可以本小利大，搵d員工日日做d19野。
但公務員d老細， 糧又唔係佢地出， 你做好你既野，佢就唔撚會搞你咁多。
所以人各有志啦，做野都係睇性格既

全港最有權力既人係哂政府度
唔係佢出糧都可以駛死你
政府有人特事特辦已經係公開都知既表實

我親身經驗可以講
政府D老細仲19過私人公司老細
覺得自己有無上權力
控制慾超強
就算一個處既高層都可以當自己係皇帝咁
政府最高級個位直頭當自己係神

一間公司做得耐 -> 比人話一生人打一份工
幾年轉一間公司 -> 常跳槽冇royalty，浪費公司資源去重新tran過

HR永遠都搵到藉口降你價

但果個反而唔係公務員 做夠期就要走

可能佢真係高級公務員呢，同工作介別唔同風氣唔同啦，邊到做野都有仆街既。

咁林鄭上台你覺得公務員係咪繼續惡做？

專業人士 或一人之下萬人之上既連登仔

除非極高級唔係呢個情況冇可能存在
你上司連唔畀你升都做唔到
最多阻住你遲升一兩年

Agger
依家做緊間公司 每年+12% 人工留人

樓上有巴打話chartered engineer入政府有50kup
堅定流啊 Meng撚諗住前路

成日話公務員好做果d根本人云亦云唔知個社會現實 政府咁多部門實有d係好位，但對外果d全部都唔會好做，尤其新制入去假又少，做又做得多。

Aco 算鳩數把喇😂

巴打
其實做aco唔緊要
做到你咁唔知醜 咁無知
眼光咁淺窄
真心登你可憐

利申：起薪高過你max

做野除左錢
仲有 satisfaction ...

講到aco咁吸引 等同月薪五萬就唔會輪到呢班人去爭啦
係咁講有幾多人報 唔講下呢班人咩profile

屌做得ACO 已經係廢 出到去一樣做唔掂
有碗狗飯你食仲嫌三嫌四 去食屎啦

成日話係私人市場肯搏就上到位, 大L把人係搏極都係收緊兩萬幾三萬, 仲要日日奉旨要同你OT 咁, 乜柒都講關係同際遇, 入到政府做officer grade 唔係話一定唔洗OT, 但至少收既價合理過出面, 升職講年資又會跳吓point 唔洗因為蝕錢cut bonus cut 福利, 又唔會怕中年危機囉, 特別係D 需要不停學新野既行業 e.g. IT

我果間跨國公司加唔夠3%

學歴通脹無計

或者調轉講
好多政府位個招聘要求應該要調高返
因為佢仲用緊十幾年前個標準

可能有啲位真係入到位先知惡啃都唔奇
我聽啲人講過

所以咪有人頂唔順要走

香港hr工作=搵籍口壓你價
你信就中伏

工夾人

你睇過今年poly薪酬報告未
bse起薪都兩皮幾，仲未計d19醫療科咩三寶果d
講緊專科，其他唔敢講

e+ 咪就係講hr 見你政府出嚟就壓你價囉
有乜信唔信伏唔伏

佢地有時唔係同你講下價咁簡單
仲係有種信仰覺得自己判斷係專業無錯
你明知佢個價唔合理但無人裡應外合點企硬最後都係一拍兩散
無得講道理

有，有睇
市場, 公共行政, 社會學 全線13k
ACO Win

結論： 綜緩+抄散+境外炒股\樓

100%係
因為服侍過CSO好耐好耐

林鄭係工作狂
連佢舊時個政治助理都自己辭職
出名工作好chur
但講個人格就無CY咁差

我都希望佢做到同泛民和解
但依家CY同泛民係仇家
林鄭執手尾想和解都難好多

或者敢講
以前做政府工係優差

依家做政府工
如果你EQ好好、完全冇夢想、又好怕比人炒
就入黎政府做啦
但如EQ唔夠高
會做得好無癮
如想升職快就要有不停奶鞋底既覺悟
否則做到退休都唔會太高級

做政府低層好睇派乜位，有啲hea到嘔有啲做到仆街，仲要遇上舊制人成日放假(已經唔講病假)你要做埋佢果份。入左西位咪咋咋臨走囉，唔駛留戀

其實講得出個個大學生做3年野=aco頂薪既人就等於呂志和話班記者個個都有4、5萬蚊月薪要買樓唔難一樣咁離地

蓋ching:保安都4皮

aco有得升co，sco。

但佢下屬的ca workman，係職系制度上，係冇得晉升，某程度上係無敵。

加埋公屋 無敵

哦 唔係眼光窄唔窄 知道自己學歷唔高 你都要搵錢生活 唔好講到搵八皮唔洗生活 我身邊唔小高過我max 但佢地連磚頭都買唔起係乜玩法？
我知你高人工啦 但你知唔知世界搵八千一個大有人在 有d讀書高學歷搵唔到野做 冇讀過書都有三架的士 唔好睇死人一世冇出色 你先最唔知醜

講咩滿足 你想拎咩滿足感係份工 我想做賽車手啦 又點 出世唔係有錢之家 冇人會供我上大學 讀書自己畀錢 你要滿足感我唔洗囉 sorry 我知道乜野叫窮 你知唔知

ca有得升 workman就冇 不過做乜都冇所謂 我唔鍾意香港ot文化

都做緊政府，唔想走 無懼世事變改

aco係咁 eo都係
識朋友做eo 忙個排9點10點先走得 仲要多無聊規矩
位可以西 老細西你仲死
仲要唔到你揀位 夠鐘就到你轉

個個都以為好hea
到撞著個西老板
想調department又唔得
D經驗冇用轉唔到出去 就算轉到出去都要pay cut

就係自知廢先做aco

老實講以前就話政府效率高
但而家整體又官僚又hea
仲嘜都想大搞(基建，福利政策，IT)
剩係識搞外判嘢鬥平
啲質素就。。。

根本就係個計時炸彈
如果有特首執番呢部分
我諗就算大陸行廿三條都無人反對

可惜中共啲走狗無咁既本事

又來aco鬥私人
長遠計 aco的確真係冇得輸
靜係強積金都多過你份糧
又唔洗煩轉工
當你30歲 4x歲max
番工做下paper work 當過日神
日日番工計劃下今年去邊旅行

你仲要係出面捱ot
30,40歲比人炒左 邊度搵人請?

Aco 既工作, 逗接近30k人工
私人市場邊度搵

市好都衝aco, 個班人頭10年會好撚辛苦

除非無朋友，無家庭負擔，人生就係9hea

有家庭先要入喎
人地可能開頭辛苦d
到40, 50歲基本上都係hea過

份糧仲要保到你退休
人地番工諗下去邊旅行
你番工諗今日洗咗洗ot

aco 有公屋排贏左d1般文職啦
又有公務員隊睇醫生

係咁荀就唔輪到班咁既質素人考到

現實上aco要求5科合格，但有近半入去做都係degree

有少少質素都去左考2a3o

max 3皮
d野基本上讀過小學就做到
又唔洗戶外搬搬抬抬
舊制果班一退休
又可以比舊錢d仔女分擔首期

呢d工去邊搵
假期多又逼你清 一申請又即批
番到來d野又唔洗自己跟番
族假又唔洗收wtapps/ email

頭10年，咁樣生活，你家人ok 唔洗你家用，你條女ok 你咁既收入，你朋友認同你咁既方式，咁咪ok

有個護士朋友，日日想同條aco 男友分手

學校個d又係易入難走

做護士想搵醫生？

ACO長遠唔會死 保障有基本生活

大富大貴就無喇 平穩有錢洗下咁囉

要比就拎返同類工種去比啦

我唔信一個私人文員會好過政府文員

都話篇新聞唔係講緊d想安穩係政府過世嘅aco
係d有料又想走嘅aco eo ao甚至professional grade
佢地出去嘅bargaining power係0

讀大學個班見位都報

公墓園留名
唔洗aco

係*

又ACO

公屋排到退休先至有喎ching

Aco係廢廢地，但同你講果3樣野有乜關係

係有人好出色呀
但唔係你囉
算把喇
係你自己讚到aco仲屈機過出面搵四皮
我先話你唔知醜

1人就係

我仲廢

家庭而家都十幾年年資

而家有女肯涯咁耐咩

個d新樓 你係咪cs 黎架

你自己開公屋份申請通告睇下啦

同埋申請綠表今年6年年資都唔得，而家復建居屋，
個個都走去申請，綠表條隊都只會越黎越長。
幾年前我做左兩年即刻申請綠表都得呀

笑而不如 aco學咩人出聲

mpf的確係政府工多，但mpf還mpf，唔係隨時拎得出黎洗既錢，aco人工頂薪的確唔差，不過starting低，要到中年先鬆動啲

可惜人生最有活力最有消費衝動既係廿幾歲果時

不得不承認求其一份政府工對養老黎講都唔差

有degree既如果入左aco
唔好話考出面d工
連考政府officer grade 紀律部隊幫辦 or eo 等等
Interview個board都有bias
覺得aco就係hea底
仲衰過白紙一張 fresh grad 去in
所以有degree既
入職aco前真係要諗清楚
由其係你一兩年後人工就會比身邊既人追過
你想走又好難走
你就會後悔

我只會建議果d做左幾年野，真係撈得好唔掂，知道自己真係冇料到既degree人考。

考到都唔好諗住騎牛搵馬，考到其他位既機會同中六合彩差唔多，咁我情願中六合彩。

比心機aco可能十幾年後仲有得升，如果唔係份report花左，咁就出返去做私人工算啦。

下唔洗錢嫁咼 你睇邊間呀

同埋想講少少
aco 真係唔係想像中咁hea
我個部門 d enquiry 又多 日常工作又多
特別係d 工作要俾三四個人check check 完又改 改完又check

同埋準時九點番工 唔係一律當遲到

OT 我勉強都準時到 有時6點 有時6點半
個eo 係OT 到8 點幾

我連想放大假都要簡日子 否則唔俾放

Professional grade master pay scale point 32.
自己上網search 下point 32 幾多錢

Agger

班友仔講到個個打私人工都baba聲升職快過火箭真係好離地

如果大學生人人做三年野有兩三萬，香港咁多大學生，點解入息中位數仲係得14000

而家可能耐左掛我朋友公立護士
早幾年申請到 個陣政府年資先2年

佢地講漏左 三年有三萬個d 9成係3大人

aco 朋友就排左6，7年 不過都好呀
十幾年就慘d

on9, 入得政府就等退休架啦，仲諗轉工本來就係on9

做多幾年政府工，你走唔返出去，
你有無飯開就睇依份工，
你阿頭知道依點，叫你做狗你都要做架啦

姐係叫人認自己廢，仲要唔好對未來有咩希望既人
同埋同佢講，你係廢你個degree 都無用ga

呢度就係你safety net, 穩定餓你唔死咪算囉

如果係，咁都認同既，人人志向不同

事實上係咁，不過搵得錢多又唔代表對社會有貢獻既。

佢意思係市民去睇都好平，公務員唔洗錢睇又點

其實係灰到一個咩程度先會咁諗野

其實有degree何必做份中五都做到既工
入左你又好難走
如果做幾年野撈唔掂先諗未遲
我都三張中先入政府
不過我讀唔成書，只有中五唯有做份中四都得既工

呢幾年有幾千個新入職aco,唔通幾千個都考到？

本身aco就唔係一個積極既位，所有野都要跟條例/規例做或者舊file做，冇任何創新可言。

想係事業積極就唔應該做，將d積極性放係其他地方好過

aco直接考到2a3o既100個都唔知有冇1個